<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="fish">
        <item>Горы Казбеги</item>
        <item>Местиа</item>
        <item>Каньон Мартвили в окрестностях Кутаиси</item>
        <item>Батуми</item>
    </string-array>
    <string-array name="fish_content">
        <item> Казбеги это невероятно красивые горные пейзажи.
        Местность является подходящей для всех, кому нравятся красоты природы.
        Также, побывав здесь, не упустите возможность увидеть местный собор,
        который поразит вас своим убранством и интерьером.
        Горный поселок Степанцминда известен среди туристов
        благодаря разнообразным активным развлечениям,
        интересным достопримечательностям и живописной грузинской природе.
        Сюда стоит приехать ради умиротворения в атмосфере
        казбекской культуры и отдыха от городского шума и суеты.</item>
        <item>Местиа — это центральный город в верхней Сванетии. Удобный и уютный город расположился
            на высоте около 1500 метров над уровнем моря.
            Город окружен горами и сванскими башнями что дополнительно создает чувство гарантированной безопасности.
            Местиа является сердцем Сванетии, как в инфраструктурном так и в географическом смысле этого слова.
            Ведь именно отсюда расходятся пути в разные стороны.
            Именно поэтому чаще всего туристы предпочитают останавливаться именно в Местии.
            В свою очередь и сам город может предоставить немало прекрасных мест и интересных достопримечательностей.
            От многочисленных русскоязычных туристов часто можно услышать название
            города как «Местия», но правильно будет выговаривать «Местиа».</item>
        <item>Каньон Мартвили – живописная достопримечательность из воды и скал,
            расположенная в 50 км западнее Кутаиси.
            Он находится в 5 км от одноименного городка Мартвили, а в 2 км расположена деревня Гачедили,
            и поэтому иногда его также называют каньон Гачедили.
            В 2016 году его территория была реконструирована:
            обустроены туристические дорожки и мостики,
            обновлены лодки для спуска по реке, и другое.</item>
        <item>Батуми, столица Аджарии. Всего в 20 километрах от этого поселения
            находится граница Грузии и Турции — поэтому здесь всегда пахнет
            морем и турецким кофе.На улицах то и дело встречаются девушки
            в парандже, а пять раз в день весь город буквально накрывает волна
            напевных мелодий, доносящихся из мечетей.Чтобы прочувствовать
            древних дух Батуми, советуем заглянуть в Старый город.
            Когда гуляешь, складывается впечатление, что ты находишься не в
            Грузии, а в Португалии.</item>
    </string-array>
    <array name="fish_image_array">
        <item>@drawable/kazbeg</item>
        <item>@drawable/mestia</item>
        <item>@drawable/kutaisi</item>
        <item>@drawable/batume</item>
    </array>

    <string-array name="na">
        <item>Хинкали</item>
        <item>Хачапури</item>
        <item>Рыба на побережье</item>
        <item>Фрукты</item>
    </string-array>
    <string-array name="na_content">
        <item> Как же правильно есть хинкали? Казалось бы, элементарный вопрос.
            Но на деле многие не умеют есть хинкали правильно.
        •	Необходимо взяться за хвостик, надкусить тесто и сразу выпить бульон.
        •	Затем, так же держа за хвостик, съесть фарш с тестом, оставив хвостик, за который вы держались.
            Их не едят, поскольку из-за большой толщины тесто в этом месте не проваривается, оставаясь сырым.
        •	На вашей тарелке не должно остаться ни единой капли бульона! Одни лишь хвостики от съеденных хинкали.
        •	Будьте осторожны, надкусывая тесто. Может показаться, что хинкали уже остыли, но внутри температура намного выше.
        Отличные хинкали готовят в Духане Рача (Лермонтова, 6). Цена — 5 лари (около 145 рублей) за один минимальный заказ — 5 штук.
            На одного человека этого более чем достаточно. Специи в фарш здесь кладут специфические, но на вкус хинкали потрясающие.
    </item>
        <item>Существует несколько видов хачапури. В России наиболее известный — Аджарский. Он представляет собой лодочку из теста, внутрь которой кладут сыр, а в самом конце добавляют яйцо. Оно должно быть жидким, а не готовым. Если вам принесли хачапури по-аджарски с запеченным яичным белком, смело требуйте его переделать.
Где попробовать? В Аджарии (Батуми) есть действительно потрясающая хачапурная. Называется она «Лагуна». Адрес — Зураба Горгиладзе, 18. Кафе расположено в подвале дома.
Вы можете попросить сделать менее соленый хачапури, поскольку русскому человеку насыщенность вкуса сыра сулгуни может показаться чрезмерной. Цена — 8 лари за маленький и 12 лари за гигантский хачапури (240-350 рублей на март 2023). На двоих лучше взять второй. А на одного и маленького может быть много.
</item>
        <item>Если вы приедете на побережье с удочкой, вам наверняка посчастливится поймать кефаль, барабульку (царскую рыбу). Кроме того, здесь много крабов и мидий. Есть и устрицы, но найти их крайне трудно.
Многие путешественники советуют пробовать морепродукты на Батумском рыбном рынке. Но цены тут неоправданно высоки, а в соседствующих с рынком кафе зачастую просто не умеют готовить рыбу. А вы платите за неумелую готовку и большую вероятность отравления, поскольку масло для жарки меняют даже не каждый день, не говоря уже о замене после каждой готовки.
</item>
        <item>
            И где же их найти?Естественно, на побережье Грузии вы найдете не
            только рыбу.
            Климат здесь тропический, поэтому вызревают даже киви.
            Персики, фейхоа, хурма, инжир, виноград, гранаты, мандарины,
            лимоны и апельсины, дыни и арбузы, клубника, алыча
            (похожа на сливу, из неё делают соус Ткемали).
            Естественно, сезон сбора всех этих плодов разный.</item>
    </string-array>
    <array name="na_image_array">
        <item>@drawable/hincali</item>
        <item>@drawable/hachapuri</item>
        <item>@drawable/fish_fresh</item>
        <item>@drawable/frukt</item>
    </array>

    <string-array name="sna">
        <item>Сом</item>
        <item>Налим</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Карась</item>
    </string-array>
    <string-array name="sna_content">
        <item>жадофжвдыаождфвоыаждфовыдофвжафолаофжвоадлждфыоваждфовыжадофжвдыаождфвоыаждфовыд</item>
        <item>ождфвоыаждфовыдофвжафолаофдфовыжадофжвдыаождфвоыаждфовыд</item>
        <item>ыдофвжафолаофжвоадлждфоыаждфовыд</item>
        <item>ыдофвжафаождфвоыаждфовыд</item>
    </string-array>
    <array name="sna_image_array">
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
    </array>

    <string-array name="history">
        <item>Сом</item>
        <item>Налим</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Карась</item>
    </string-array>
    <string-array name="history_content">
        <item>жадофжвдыаождфвоыаждфовыдофвжафолаофжвоадлждфыоваждфовыжадофжвдыаождфвоыаждфовыд</item>
        <item>ождфвоыаждфовыдофвжафолаофдфовыжадофжвдыаождфвоыаждфовыд</item>
        <item>ыдофвжафолаофжвоадлждфоыаждфовыд</item>
        <item>ыдофвжафаождфвоыаждфовыд</item>
    </string-array>
    <array name="history_image_array">
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
    </array>


</resources>